\documentclass{beamer}
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\setbeamertemplate{subsection in toc}[subsections numbered]

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{color, colortbl}

\definecolor{Gray}{gray}{0.7}

\newcommand{\N}{$\mathbb{N}$}
\newcommand{\<}{$\gets$}

\setbeamercolor{block title}{bg=gray!30}
\setbeamercolor{block body}{bg=gray!20}

\makeatletter
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\makeatother

\title{Algorithmen I Tutorium}
\date{2020-06-04}
\author{Henriette Färber}
\institute{Tutorium 10}

\begin{document}
  \maketitle
  \begin{frame}{Was steht heute an?}
      \tableofcontents
  \end{frame}
  \section{QuickSort}
  \begin{frame}{Idee}
      Wie auch MergeSort basiert QuickSort auf der Idee, das zu sortierende
      Array zu zerteilen.\\
      Während jedoch bei MergeSort das Zerteilen an sich trivial ist und
      das Zusammenfügen der Teilarrays der aufwändige Teil, ist es bei 
      QuickSort "umgekehrt":\\[2em]
      \begin{block}{Idee von QuickSort}
          Wähle ein Pivot-Element p (zufällig) und partitioniere das 
          Array so, dass alle Elemente kleiner p links und alle Elemente 
          größer p rechts von p eingeordnet werden.
      \end{block}
      Wir sortieren also bereits beim Zerteilen.
  \end{frame}
  \begin{frame}{QuickSort}
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \Procedure{QuickSort}{array: [element, n], l,r: 
              $\mathbb{N}$}
              \If{$l < r$}
              \State m $\gets$ partition(array, l, r)
              \State quickSort(array, l, m-1)
              \State quickSort(array, m+1, r)
              \EndIf
              \EndProcedure
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
      \vspace{2em}
      Der Pseudocode für QuickSort ist wenig spannend. Das liegt daran, 
      dass sich die Hilfsfunktion partition um das Aufwändige kümmert.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Formuliert partition in Pseudocode!\\[2em]
      Erinnerung: Aufrufe sind von der Form: partition(array, l, r) und
      der Rückgabewert ist die neue Position des Pivots, eine natürliche
      Zahl.
  \end{frame}
  \begin{frame}
      \vspace{1em}
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \footnotesize
              \Function{Partition}{array: [element, n], l,r: \N}:\N
              \pause
              \State pivot \< array[r]
              \State i \< l
              \State j \< r-1
              \While{i $<$ j}
              \pause
              \While{(i $<$ r) \textbf{and} (array[i] $<$ pivot)}
              \State i++
              \EndWhile
              \While{(j $>$ l) \textbf{and} (array[j] $\geq$ pivot)}
              \State j- -
              \EndWhile
              \If{i $<$ j}
              \State swap(array[i], array[j])
              \EndIf
              \EndWhile
              \pause
              \State swap(array[i], array[r])
              \State \textbf{return} i
              \EndFunction
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Visualisierung}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/insertionSort/insertionSort_00.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_01.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_02.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_03.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_04.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_05.pdf}
      \end{figure}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Visualisierung}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_06.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_07.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_08.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_09.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_10.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_11.pdf}
      \end{figure}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=1\textwidth]{../illustrations/quickSort/quickSort_12.pdf}
      \end{figure}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Sortiert das Array $<3, 7, 33, 12, 78, 5>$ mit Hilfe von
      QuickSort. Gebt den Zustand des Arrays nach jedem Aufruf von
      partition an.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
  \end{frame}
  \begin{frame}{QuickSort mit 3-Wege-Partitionierung}
      Problem:\\
      Sind fast alle Elemente gleich, bekommt die eben vorgestellte 
      Implementierung von QuickSort Probleme: im worst case bläst 
      partition das Teilarray mit Elementen größer/gleich dem Pivot
      augenscheinlich unnötig auf.\\[2em]
      Lösung:\\
      \pause
      Wir lassen Partition das Array in drei Teilarrays aufteilen:
      \begin{itemize}
          \item Elemente kleiner dem Pivot
          \item Elemente gleich dem Pivot
          \item Elemente größer dem Pivot
      \end{itemize}
  \end{frame}
  \section{Vergleich von Sortieralgorithmen}
  \begin{frame}{Vergleichsbasiertes Sortieren}
      \scriptsize
      \begin{center}
          \begin{tabular}{c || c | c | c  | c | c}
              Algorithmus & best & average & worst & in-place & stabil
              \\[0.5em]
              \hline
              InsertionSort & $\mathcal{O}(n)$ & $\mathcal{O}(n^2)$ &
              $\mathcal{O}(n^2)$ & \cellcolor{Gray} & \cellcolor{Gray}\\ 
              SelectionSort & $\mathcal{O}(n^2)$ & $\mathcal{O}(n^2)$ & 
              $\mathcal{O}(n^2)$ & \cellcolor{Gray} & \\
              MergeSort & $\mathcal{O}(n* \log n)$ & 
              $\mathcal{O}(n* \log n)$ & $\mathcal{O}(n* \log n)$ & 
                                       & \cellcolor{Gray}\\
              QuickSort & $\mathcal{O}(n* \log n)$ & 
              $\mathcal{O}(n* \log n)$ & $\mathcal{O}(n^2)$ & 
              \cellcolor{Gray} & \\
          \end{tabular}
          \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Vergleichsbasiert vs. Strukturbasiert}
      \scriptsize
      \begin{center}
          \begin{tabular}{c || c | c | c  | c | c}
              Algorithmus & best & average & worst & in-place & stabil
              \\[0.5em]
              \hline
              InsertionSort & $\mathcal{O}(n)$ & $\mathcal{O}(n^2)$ &
              $\mathcal{O}(n^2)$ & \cellcolor{Gray} & \cellcolor{Gray}\\ 
              SelectionSort & $\mathcal{O}(n^2)$ & $\mathcal{O}(n^2)$ & 
              $\mathcal{O}(n^2)$ & \cellcolor{Gray} & \\
              MergeSort & $\mathcal{O}(n* \log n)$ & 
              $\mathcal{O}(n* \log n)$ & $\mathcal{O}(n* \log n)$ & 
                                       & \cellcolor{Gray}\\
              QuickSort & $\mathcal{O}(n* \log n)$ & 
              $\mathcal{O}(n* \log n)$ & $\mathcal{O}(n^2)$ & 
              \cellcolor{Gray} & \\
          \end{tabular}
          \newline
          \vspace*{2em}
          \newline
          \begin{tabular}{c || c | c | c  | c | c}
              Algorithmus & best & average & worst & in-place & stabil
              \\[0.5em]
              \hline
              BucketSort & $\mathcal{O}(n)$ & $\mathcal{O}(n)$ &
              $\mathcal{O}(n* \log n)$ & & \cellcolor{Gray}\\ 
              MSD Radix & $\mathcal{O}(K*n)$ & $\mathcal{O}(K*n)$ & 
              $\mathcal{O}(K*n)$ & entweder & oder\\
              LSD Radix & $\mathcal{O}(K*n)$ & $\mathcal{O}(K*n)$ & 
              $\mathcal{O}(K*n)$ & & \cellcolor{Gray}\\
          \end{tabular}
          \end{center}
          \vspace{2em}
          Cheat Sheet: \href{https://www.bigocheatsheet.com}{Big-O Cheat Sheet}
  \end{frame}
  \section{Untere Laufzeitschranke für vergleichsbasiertes Sortieren}
  \begin{frame}{Untere Laufzeitschranke}
      Beim Betrachten der Tabelle scheinen vergleichsbasierte Algorithmen
      nicht sonderlich gut abzuschneiden. Geht das nicht noch besser?
      \\[1em]
      \pause
      Nein! Warum ist das so?
      \pause
      Vorüberlegungen:
      \begin{itemize}
          \item im worst case sind alle zu sortierenden Elemente 
              unterschiedlich\\
              $\rightsquigarrow$ wir können keine Gleichheit ausnutzen
          \item jeder \textit{korrekte} Sortieralgorithmus, der n 
              Elemente sortieren kann, muss auf jeder Permutation aus 
              diesen n Elementen arbeiten können
          \item für n Elemente gibt es n! verschiedene Permutationen
      \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Untere Laufzeitschranke - Beweisskizze}
       Für den Beweis abstrahieren wir ein vergleichsbasiertes 
       Sortierverfahren zu einem binären Entscheidungsbaum:
       \begin{itemize}
           \item innere Knoten: je ein Vergleich zweier Elemente
           \item Blätter: eine Permutation aller Elemente
           \item Kanten: Entscheidung aus einem Vergleich heraus
       \end{itemize}
       Dieser Baum bildet alle möglichen Ausführungsabläufe durch 
       Vergleichen ab.\\
       Jeder Vergleich ($<, >, \leq, \geq$) liefert einen Wahrheitswert.
       Daher gehen auch von jedem Knoten genau zwei Kanten aus.
       Zum Sortieren bewegen wir uns bildlich gesprochen anhand der
       Vergleiche die Kanten entlang zu einer End-Permutation.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Untere Laufzeitschranke - Beweisskizze}
      Die Laufzeit eines vergleichsbasierten Sortieralgorithmus 
      entspricht der Länge des Pfades, den er auf dem Weg von der Wurzel
      zu einem Blatt zurücklegt.\\[1em]
      Wir wissen, dass unser Baum n! Blätter haben muss. Zudem wissen 
      wir, dass jeder Weg von der Wurzel zu einem Blatt so lang ist, 
      wie der Entscheidungsbaum hoch ist.\\
      Da es sich um einen Binärbaum handelt, gilt für die Höhe h:\\[1em]
      $n! \leq 2^h \Rightarrow log(n!) \leq h$\\[1em]
      Mithilfe der Stirling-Approximation $n! > {(\frac{n}{e})}^n$ 
      erhalten wir:\\
      $log({(\frac{n}{e})}^n) = n* \log n - n* log(e) \leq log(n!) \leq h
      $ und damit $h \in \Omega(n*\log n)$
  \end{frame}
  \section{QuickSelect}
  \begin{frame}{Motivation}
      Die worst case Laufzeitzeit von QuickSort scheint dem Namen keine
      Ehre zu machen. Dabei steht und fällt alles mit der Pivotwahl.\\
      Das Entscheidungsproblem zur Wahl eines Pivotelements lässt sich
      abstrahieren zu:\\
      \begin{itemize}
          \item gegeben: Folge [1..n] vergleichbarer Elemente, k $\in $\N
          \item gesucht: das k-kleinste Element der Folge
      \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Idee}
      Ironischerweise können wir dieses Problem lösen, indem wir 
      uns von QuickSort inspirieren lassen:\\[2em]
      Zunächst beobachten wir, dass das Pivotelement nach einer 
      Partitionierung stets an seiner korrekt sortierten Stelle steht. Das machen wir uns wie folgt zunutze:
      \begin{itemize}
          \item wir übernehmen die Funktion partition unverändert
          \item da uns nur ein einzelnes Element interessiert, 
              betrachten wir nach jeder Partitionierung nur die 
              Partition, in welcher es landen kann
          \item gefunden haben wir das gesuchte Element, wenn nach einem
              Rekursionsschritt das Pivotelement an Index k landet
      \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Formuliert QuickSelect in Pseudocode!\\
      Aufgerufen wir es wie folgt: select(array, l, r, k)
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \Function{Select}{array: [element, n], l,r,k: \N}: element
              \If{l $<$ r}
              \State p \< partition(array, l, r): \N
              \pause
              \If{p = k}
              \State \textbf{return} array[p]
              \EndIf
              \If{k $<$ p}
              \State \textbf{return} select(array, l, p-1, k)
              \EndIf
              \State \textbf{return} select(array, p+1, r, k)
              \Else
              \pause
              \State \textbf{return} array[l]
              \EndIf
              \EndFunction
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
  \end{frame}
  \section{Heaps}
  \begin{frame}{Präambel}
      Im Rahmen der Vorlesung beschränken wir uns auf Binary Heaps. Dabei
      sollten wir jedoch im Hinterkopf behalten, dass es auch andere
      Ausprägungen von Heaps gibt.\\[3em]
      Im Rahmen des Tutoriums beschränke ich mich auf Min-Heaps. Das dient
      der Vereinfachung und verhindert, dass ich Alles doppelt erzähle. 
      Max-Heaps werden intuitiv analog zu Min-Heaps aufgebaut und müssen 
      nicht explizit erklärt werden.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Was ist nun ein Heap?}
      Ein Heap kann als Baum visualisiert werden. In unserem Fall 
      betrachten wir also "Binärbäume". Die Knoten eines Heaps enthalten
      vergleichbare Elemente. Für diese gilt:\\[2em]
      \begin{block}{Die Heap-Invariante}
          Für alle Eltern-Elemente und ihre zugehörigen Kinder gilt:\\
          parent $\leq$ child
      \end{block}
      \vspace{2em}
      Daraus folgt direkt, dass das minimale Element in einem Heap stets
      die Wurzel darstellt.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Motivation}
      Ausgehend von der Heap-Invariante lässt sich erahnen, dass Heaps sich
      besonders für Priority Queues eigenen (Element mit kleinstem Wert 
      $\widehat{=}$ Element mit höchster Priorität).\\
      Weiterhin werden wir den HeapSort-Algorithmus kennenlernen, der 
      auf der Heap-Struktur basiert.\\[1em]
      \pause
      Ein Heap soll die folgenden Operationen effizient unterstützen:
      \begin{itemize}
          \item \textsc{heapify}: erstellt einen Heap mit n Elementen
          \item \textsc{insert} und \textsc{remove}
          \item \textsc{min} und \textsc{deleteMin}
          \item \textsc{decreaseKey}: Verringern des Wertes eines Elements
      \end{itemize}
      \pause
      Wollen wir eine Datenstruktur, in der wir Elemente (effizient) 
      suchen können, sind Heaps nicht das richtige.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Implizite Baumdarstellung}
      Die Operationen, die wir uns von einem Heap wünschen, müssen 
      garantieren, dass die Invariante auch nach ihrer Ausführung gilt.
      Da diese Operationen aber nicht auf einer Baumstruktur, sondern 
      auf einem Array arbeiten, müssen wir uns erst überlegen, wie wir 
      dieses als Binärbaum interpretieren können.
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../illustrations/heaps/heap.pdf}
      \end{figure}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Implizite Baumdarstellung}

      Für einen Binärbaum der Höhe h brauchen wir ein Array mit $2^h$ 
      Einträgen. Alle Knoten werden über ihren Index im Array indiziert:
      \begin{itemize}
          \item der Wurzelknoten hat Index 1
          \item der linke Nachfolger des Knotens i befindet sich an Index
              2i
          \item der rechte Nachfolger des Knotens i befindet sich an 
              Index 2i+1
          \item Der Index des Eltern-Knotens von Knoten i ist $\lfloor 
              \frac{i}{2} \rfloor$
      \end{itemize}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../illustrations/heaps/heap.pdf}
      \end{figure}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Elemente im Baum anheben und absenken}
      Damit wir beliebige Elemente in unseren Heap einfügen und aus 
      unserem Heap löschen können, benötigen wir \textsc{siftDown}, um 
      ein Element auf eine tiefere Ebene abzusenken und \textsc{siftUp}, 
      um es auf eine höhere Ebene zu heben.
  \end{frame}
  \begin{frame}{siftDown}
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \Procedure{siftDown}{array: [element, n], i: \N}
              \If{2i $<$ n}
              \\
              \Comment wir wählen dem kleineren der Nachfolger von i 
              \If{$(2i+1 > n)\ \vee \ array[2i] \leq array[2i+1]$}
              \State m \< 2i: \N
              \Else
              \State m \< 2i+1: \N
              \EndIf
              \If{$array[i] > array[m]$}
              \Comment Invariante verletzt
              \State swap(array[i], array[m])
              \State siftDown(array, m)
              \EndIf
              \EndIf
              \EndProcedure
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
  \end{frame}
  \begin{frame}{siftUp}
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \Procedure{siftUp}{array: [element, n], i: \N}
              \If{$i = 1\ \vee \ array[\lfloor \frac{i}{2} \rfloor] < 
              array[i]$}
              \\
              \Comment Invariante nicht verletzt
              \State \textbf{return}
              \EndIf
              \State swap(array[i], $array[\lfloor \frac{i}{2} \rfloor]$)
              \State siftUp($\lfloor \frac{i}{2} \rfloor$)
              \EndProcedure
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Heapify}
      Da wir nun wissen, wie wir Elemente umsortieren können, können wir 
      uns darüber Gedanken machen, wie wir aus einem Array einen Heap 
      machen.\\[1em]
      1. Idee: wir starten mit einem leeren Heap und füllen die Elemente
      vom Array in den Heap um.\\
      $\rightsquigarrow \ \mathcal{O}(n* \log n)$\\[1em]
      Aber es geht noch besser!\\[1em]
      \pause
      Wir betrachten das Eingabearray einfach als Heap, in dem die 
      Invariante (an mehreren Stellen) verletzt ist. Nun kümmern wir uns 
      noch darum, die Gültigkeit der Invariante wieder herzustellen.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Heapify}
      Bezeichne 0 die unterste Ebene des Baumes. Alle darüberliegenden 
      Ebenen werden aufsteigend nummeriert.\\[1em]
      Beobachtung: Gilt die Heap-Invariante für alle Teilbäume, deren 
      Wurzel auf einer bestimmten Ebene liegt, so können wir die 
      Invariante auf der darüberliegenden Ebene herstellen, indem wir 
      \textsc{siftDown} auf die Wurzeln aufrufen.\\[1em]
      Idee: Wir stellen die Invariante ebenenweise durch wiederholtes 
      Aufrufen von siftDown wieder her.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Heapify}
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \Procedure{heapify}{array: [element, n]}
              \For{$i \gets \lfloor \frac{n}{2} \rfloor$ \textbf{to} 1}
              \State siftDown(array, i)
              \EndFor
              \EndProcedure
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
      \vspace{3em}
      Frage: Warum startet die Schleife bei $\lfloor \frac{n}{2} \rfloor$
      statt bei n?\\
      \pause
      Wir überspringen die Blätter.
  \end{frame}
  \begin{frame}{Laufzeit von Heapify}
      Sei l eine Ebene in unserem Heap mit n Einträgen. Für die Anzahl 
      k an Knoten auf dieser Ebene gilt:\\[1em]
      $k \leq \frac{2^{(\log n)}}{2^l} \leq \frac{n}{2^l}$\\[1em]
      Da wir siftDown auf allen Ebenen bis auf der untersten aufrufen, 
      können wir die Laufzeit wie folgt abschätzen:\\
      \[
          \mathcal{O}(\displaystyle\sum_{l = 0}^{\lfloor \log n \rfloor}
          \frac{n}{2^l}*l) = \mathcal{O}(\displaystyle\sum_{l = 0}^
          {\lfloor \log n \rfloor}\frac{l}{2^l}*n) = \mathcal{O}
          (\displaystyle\sum_{l = 0}^{\infty}\frac{l}{2^l}*n)
  \]
  Diese Laufzeit konvergiert wiederum gegen $\mathcal{O}(n)$
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Wir haben nun eine Idee, wie Heaps funktionieren. Anbetracht 
      dessen, was wir gerade über \textsc{heapify} gelernt haben:
      Was leisten die folgenden Operationen?
      \begin{itemize}
          \item \textsc{decreaseKey}
          \item \textsc{min}, \textsc{deleteMin}
          \item \textsc{insert}
          \item \textsc{remove}
      \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Laufzeiten}
      \begin{itemize}
          \item \textsc{heapify}: $\mathcal{O}(n)$
          \item \textsc{min}: $\mathcal{O}(1)$
          \item \textsc{insert}: $\mathcal{O}(\log n)$
          \item \textsc{deleteMin}: $\mathcal{O}(\log n)$
          \item \textsc{decreaseKey}: $\mathcal{O}(\log n)$
      \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Gegeben sei das folgende Array: $<3, 5, 7, 5, 42, 8, 10, 11, 9>$
      \\[2em]
      \begin{itemize}
          \item Handelt es sich um eine gültige implizite Darstellung
              eines Binärheaps?
              \pause
          \item Stellt das Array in Form eins Binärbaums dar.
          \item Fügt die Elemente 4 und 2 in den Heap ein.
          \item Löscht das Element 3.
      \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Lösung}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Fragen?}
      Fragen!
  \end{frame}
  \begin{frame}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../XKCD/tree.png}
          \caption{\href{https://xkcd.com/835/}{https://xkcd.com/835/}}
      \end{figure}
      \scriptsize
       Not only is that terrible in general, but you just KNOW Billy's 
      going to open the root present first, and then everyone will have 
      to wait while the heap is rebuilt.
  \end{frame}
  \end{document}
